Dans cet exercice, on va prouver une propriété du triangle isocèle.


  Sur la figure ci-dessous, le triangle $ABC$ est isocèle en $A$.


  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=below right:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above left:$B$] (B) at (150:5cm);
      \coordinate[label=below right:$C$] (C) at (205:5cm);
      \draw[thick] (B) -- (C) -- (A) node[midway, font=\scriptsize,sloped] {/\!/}
        -- (B) node[midway, font=\scriptsize,sloped] {/\!/};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  
  \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Construire la médiatrice $(d)$ du segment $[BC]$.
      \item Expliquer pourquoi cette médiatrice $(d)$ passe par $A$.
    \end{enumerate}
    \item Dans la symétrie par rapport à la droite $(d)$, 
    \begin{enumerate}
      \item quelles sont les symétriques des points $A$, $B$ et $C$
      \item quel est le symétrique de l'angle $\widehat{ABC}$.
    \end{enumerate}
    \item Que peut-on dire de la mesure des angles $\widehat{ABC}$ et $\widehat{ACB}$~?
    Justifier la réponse.
    \end{enumerate}
